點解屯門可以散得咁快咁有效率?

要分析學習一下，如何有效率地散，次次咁樣人踩人，唔係辦法。

推!

71 also

因為真係好多係住屯門,行都行到番去,仲要大家都熟晒路

因為班狗無推得咁狠

我諗大部分都係自己主場 行都行到返去

今日都有成個鍾時間散，但點解唔散?
純粹想知

主場同作客嘅分別

旺角逼咁多

旺角其實係好易包抄，全部都井字

2014年警察研究左旺角好耐，今次大派用場

旺角本身都4通8達，走去另一個區都好快。
會唔會係趁對家集結前就要散?
趁包圍網完成之前就要散?

屯門隔離太大個西鐵站

尖沙咀旺角中環金鐘銅鑼灣都研究曬

呢個都係原因
大敗左之後，有晒戰術陣式去應對
相反自己陣營就仲回味緊之前既戰績

旺角行遠少少都大把交通工具走
我唔相信旺角係難走
而且10點前仲係好多遊客。

所以咪要拎出黎傾，唔好再重複犯同一個錯誤。

今次係被包圍住都唔肯散

深入敵陣作戰

前後街口封住走條撚

呢樣真心唔明，係因為身處當中，而資訊接收唔夠全面?
唔知道已經被包圍?
但好多不在場既巴絲打都好緊張咁出晒大紅字
但好多人都唔願走
甚至有勇武既手足斷後，的士大哥幫手斷後
班人都仲係度企係度望，係度唔願走

今日多狗過屯門

本身旺角就散緊 但係被包圍

屯門果陣 佢地支援黎到 話準備清場 未包圍就開始退
發夢夢到果陣前線

今日我地要承認唔夠架生, 唔夠支援
千祈唔好比人當出氣袋
下回再戰

D狗係一批批咁運黎
黎到之後仲要排陣
之後先包圍
中間係有好多時間4散
我覺得要認真去看待呢個問題
唔係只會每次都會有兄弟停留而被捕
我唔想見到呢D事發生

同問 其實好多時間都有得走 完全唔明衝防線為乜

屯門都好多狗
但係排陣之前已經散
仲要散得好快，好有效率

金鐘，屯門質素>>>>>>>>>MK仔

都不知講咩了，好多兄弟叫咗散
其實真係冇必要咁悲壯，犬拉咗人必定玩一餐

係，依家就係要學習，練習，呢種效率。

屯門班狗都未應付過示威跟本

旺角2014同2016都玩過

點同

去mk ok
但狗over 100已經好散
唔好賴消息唔靈通, 上一上連登幾秒都知d 狗增援緊
咁樣比狗圍真係好on9
升級都無理由

情願搵777, 升級好合理, 搵777比人拉好過咁on9 比人拉

需要大家用你手上的鍵盤，幫拖還擊！

[鍵盤戰士] 而家喺屋企睇緊直播，全部同我入嚟！

無人衝過 咪分化 一路退緊未退哂啫個時

除時旺角班狗仲熟手過金鍾果堆

2014大野都係旺角 另加2016

因為屯門為大媽出事實在太過on9，戰意無咁強，更快棄守走人？

因為屯門公園多出口 附近有巴士 西鐵 輕鐵

冇mtr近

要吸引今次既教訓!

你當大西北流料

要撚班狗一定要襯佢增援到100人左右就散

一嚟知道係屯門 九龍港島唔會好多人入到嚟幫拖
二嚟琴日單嘢長守係冇用
三嚟去到後期得二三百人左右 要散唔係難事

係，個3大區有曬戰術，除非人多得好誇張

主要人唔夠多

因為我地有得騎牛

琴日班狗清前有同議員講左先
比左時間我地準備好點走
利申一樣嘅夢境

同埋今晚啲兵係HKI過黎
應該係陶輝指揮

因為勝利遊行比哂時間警犬佈防
你睇下佢等你地遊到旺角先圍你就知佢地做哂功課係旺角要點圍到你冇路走
我有心要捉哂你真心唔難

今日應該有警係前線帶風向拖時間

因為話咗出緊車,上緊裝排陣已經有準備走,到上晒裝已經走晒,唔會咁ON9等佢上裝排陣打鳩自己
另外不斷有屯門人互傳消息邊度出緊車 自己地頭都走得快

呢個真

p

重要今日全程上到網

發夢唔洗10分鍾就醒得番

屯門一車車輕鐵 唔俾錢就咁行入去都冇人理啦

仲有遊行地點附近連住屯市個商場網絡，有事閃入立即be water混晒入群，仲要個日呼籲左唔好著黑衫

咪係

啲狗根本冇諗住比人走

隔離就西鐵站 一有事就行入去

我諗上唔到網搞到資訊唔流通都係好嚴重既問題

地頭蟲

見到幾位手足拉左
都唔知點幫佢地好

一邊叫人走一邊包抄on99

大大個太子警署backup仲要

撚知你包抄咩
唔係上帝視角點睇呀

琴日有個觸發點 係因為啲狗放左犯 所以要求解釋
但今日佔領嘅觸發點/原因係？
純粹不合作運動？

冇包抄

我覺得各位各區嘅地頭蟲係時候帶下自己啲fd子行下十八區，行熟張地圖佢

次次都唔夠決斷
旺角對成個運動都唔大作用
唔明留戀啲乜

無人機既重要性

散太慢，消息又唔通，啲人唔傳上去，到退嗰陣又慢，退十米停一下

點解會搞到去旺角...
食完個飯成個世界變曬

警察通例20章
便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。

屯門個event 一心諗住行完表達完就走 大家都有共識...

頭先旺角有幾個磨爛蓆 結果累隊友 哂左好多時間

簡單講就係同圍警總2.0同樣死因
明知班狗下午搞唔到事就會儲氣留夜晚
過左晚飯時間就要走 話左今日和理非
個個冇裝備 留咁耐冇意義
旺角好聽就井字型
唔好聽就田字形
點解會有人覺得四通八達實有路走
根本個場仲衰過港島
始終都係有班人唔明咩叫be water
游擊就係咁上下時候就要退
唔好再一時意氣喇
今日又有手足俾人拉左

現場消息唔會流通到

我地屯門牛屎佬邊度會俾啲狗放肆？

黑警係無比我地走
但我地又on99走入人地set嗰個陷阱比狗焗
同埋唔好講狗
我圍完娜娜今日又出都攰喇

屯門係包唔到
後面就係屯門公路出入口
佢地冇可能係後面擺人

班犬8點果陣退好明顯係調整戰術
用佢地一早研究左既陣啦
咁快可以前面盾陣 後面警車就知
旺角佢地一早熟晒路

姐係 一早就係困獸鬥

而且無四面八方包抄

仲見到成街遊客圍入影相
混入啲自由行到走
其實唔會俾狗圍得咁慘

推

遲咗睇live
但見到手旺角好多路人
示威者又冇衝擊
上番行人路散唔得咩？
有衫換就更好
就算比狗周
遊行完去旺角食野唔得？
重點係 你有冇做過咩犯法野
冇就唔撚洗驚

屯門人熟路
知道咩位鬆人最快同安全

係警察局唔捉 今次擺明強硬

屯門玩膠多

你覺得屯門要捉會捉唔到？？

八成係區內人，有單車徑有商場有天橋有大量公共交通工具
一換衫就唔見人

Po埋係呢度

有兩個問題
1. 黑警佢地彌敦道話清場 班示威者有意識1212退緊果時突然山東街殺出一班狗玩包抄 呢下真係屌佢老母 擺明玩野

2. 所謂’唔肯走果幾個‘
老實講 今次嘅情況咪同上次幾個一樣 只不過上次好彩趕得切救 今次被黑警玩 其實係唔係都有機會累全家
想同呢班死守嘅人講 你地想死守嘅同時 可唔可以睇睇周邊環境 唔好一味想守唔走
希望你地諗兩樣野
- 今日係和理非集會 入咗夜之後好多人行完已經走咗 你地夠唔夠人頂住場面 夠唔夠物資 後面有冇人back up 你等等
- 你地想死守嘅心態我都明白 但我希望你地諗下為你地擔心嘅人嘅感受 有好多人見到你地白白犧牲嘅時候大家都會好心痛 希望大家就算不幸被捕 都會有價值 唔係衰係今日場和理非集會度 外間更加會積集咗一啲本身和理非嘅人對你地嘅想法 以後有咩遊行示威野餐都好難獲得佢地支持
記住呢場仗係一個長期抗爭 少你一個都唔得 be water

仲有B3 車站呢
經濟麻 水貨狗

你屯門 4面封 一樣走唔到
根本有心捉晒

一路散緊，但班狗包抄，仲係咁叫人退，DKLM都被封咗三路退到毛

佢敢咩
幾多淺藍人士同居民
一出手
無幾十萬票
再多幾萬勇武

因為屯門示威者集中好多
旺角好散又易被包圍

屯門多自由行又多街坊
加上琴日冇dress code班
狗唔敢亂郁

最慘係
有幾個死都唔肯撤
跟手後面個班又堅持要100%齊上齊落 好易攬炒
大家成日回帶立法會救死士 但唔係次次咁好彩
真係要諗下方法
比大家衝破撤退散水呢個心理關卡
好多人接受唔到撤退 結果就無意義咁拖長戰線

樓上樓下 屯門好多都係著拖鞋黎

因為佢今日用盡全力要打鳩你

散水既話要好好參考上次禮賓府落蘭桂芳

班狗用咗5咗年去研究

係散緊再包圍
邊有路散？

以後儘量搞游擊戰，去警犬唔熟嘅地方，當區手足負責帶路？

其實今日冇人諗住衝 遊走下撚下狗就散 點知啲狗係冇諗住比人走

朋友或者屋企人唔識打電話？

一到亞皆老街崛頭路果度已經係包圍咗啦

屯門個個位淨係條路都闊過你旺角（睇返片，噴胡椒個個位大馬路尼，無人行，幾條線交匯嘅地方，無記錯往右就入到商場，往左就到屯西，但路面一定係寛闊易跑動，無咁易人踩人）
遊行終點嘅公園出入口勁多，去到輕鐵站又去到商場，入面啲園林路線又曲折，中間仲有大大個湖響度
而且個公園同馬路都連住個商場網絡，講緊四五座商場連埋，仲要有東西翼，駁埋入屯西都仲得，龐然大物到啲電梯係霍格華茲咁，唔熟路隨時響入面盪失路，唔好話揾人
商場入面仲長期多人，啲水貨客聚晒響個邊，加上人流，無著黑衫就好易混到入去
唔講天橋，屯市個位仲行到去友愛邨蝴蝶邨個啲（無記錯嘅話，利申都無住屯門幾年），部份人係可以直接返屋企

有冇人識呢兩位巴打
比狗帶走左

救巴打

主要分別有大商場，封唔到路
所以結論係朗豪坊仆街

推，明白想守嘅心情，但係喺旺角真係送頭，希望義士可以大步檻過

因為屯門唔夠人手
加上無狗包圍 多大街小巷 走邊都得
雖然旺角四通百達
但啲路多數行井字型 狗要包抄好易

sor，唔小心負皮咗

因為屯門多街坊，而且路又冇旺角咁窄
睇直播留言有啲根本唔喺示威者，只喺睇戲、食飯散場

主場同作客好唔同

地頭蟲, 知道乜路走

最重要唔好著指定既衫或服裝

人唔夠 狗又多 好易比人包圍

屯門河都好緊要㗎

點會唔敢
今次試比你睇

封你雙橋 大興壓落來 你走得去邊 走上山咩

點會封唔死 你真係當警察傻

1000警力咩路口都封得死

泊部警車 示威者都冇路行啦

我無嘢講

有dress code咪易d target lor

其實屯門果日有段時間係正條臭河上邊條橋
如果要前後夾，仲難走
而且全部人著黑衫(講緊今晚旺角)
散場時，要捉人抄牌真係好易好易
呢個要延伸落下一個問題：下次野餐仲要唔要黑衫?定係帶多件衫(多蚊)

其實我都係咁諗
狗屋果個位要前後封
封埋西鐵站
都只能走向工廠區
但工廠區本身就係無車搭
所以，只能係一收到風係對家集結緊要應該要散
發夢：唔肯散就預左要衝突

屯門四通八達
又馬路又橋
仲要咁撚多小路

本身就係荃灣進化版既時候
光復屯門揀個場本身就係正最易散既位
V city 屯門市廣場
輕鐵西鐵小巴巴士係正哂附近
同埋好多就係住樓上

我都幾肯定旺角個位，交通都係好方便(如果係對家集結前散既話)

工廠區都多路走

因為屯門人騎牛遊行

旺角井字 要圍容乜易

再係咁只會越黎越多人勇武
下次幾萬人一齊勇武警犬唔好喊

一見班狗上裝D人已經開始慢慢向後退
班狗一衝出黎佈陣就開始散
邊似得旺角成班見狗上裝仲叫人繼續向前行

但工廠區果個鐘數應該比較冷清？
一望就好覺眼

都係，唔熟路好易當失路

但係你啲人本身就封死左自己條路呢
後排係走到呀
咁你中堅同前線果堆點算

屯門個位係講緊你每一小段路就有一啲位上橋/向外散
上橋就入商場
向外散又會有其他交通走
行得快反包圍都仲得

屯公左右都有輕鐵站散人
上橋就入V city轉上西鐵
唔上西鐵就可以向元朗方向搭輕鐵走
屯門啲小巴巴士有啲唔駛入中心區
淨係外圍行
果啲都散唔少人啦

旺角井字街道根本打緊平地戰
啲人想向外散就好容易俾人包圍/落roadblock
姐係衹能夠按某啲佢地希望既方向散開
咁前線果啲唔係俾人打就係入人拉

相反屯門你唔可能封得哂咁多條路線
唔行警署果邊可以上行新墟方向
兆康上西鐵又得
搭入天水圍/元朗再走又得
下行青山灣方向可以搭車出荃灣以外既地區

呢個真係要諗諗

發夢
屯門示威者者有兩邊防線 中間大概200m左右係冇人
近西鐵站負責交通指揮同架膠鐵馬 但冇上任何索帶
另一邊負責圍狗屋
兩面一早com掂咗狗屋嗰邊散就會向西鐵方向走 當西鐵方向一見到手足過黎就即刻搬開鐵馬
有人指揮交通亦有人指揮手足應該向邊面走

加上當日狗唔多 人亦唔多 當中有至少一半人係屯門人都叫熟門熟路 行路都返到屋企

手足，唔洗咁嬲，加油!!
依家係要搵解決辦法，要諗定下次既策略
對家研究戰術
我地自己人都要學習

對唔住㩒錯負皮

算啦, 係開摭對峙果到拖太耐, 比曬時間班狗包

是但啦，依家都已經唔係正負評數既問題了
依家係香港生死存亡既一戰

我一路睇住
我重申
佢地冇衝防線
本身已經想後退
不過未後退得幾多
對面已上頭黎料

你最多話佢地點解唔早d走

其實佔旺有個職業病
根本用鐵馬雪糕筒佔完彌敦道就可以上行人路
或者流向小街再化整為零
聚集太多人係一個點梗係比人包炒
如果散落係成個旺角東至西佢地可以點包？

今次旺角班狗玩大包圍 點走

唔係唔想散
班狗兩邊封，變相冇得走

咁你可以話點解唔行完高鐵就散既

而家慣左有後續

同埋琴晚8點半兩邊已經開始com到底9屋嗰面幾點想散
有9成人都同意9點15分大家一齊走 但係有個別幾個死都唔肯 話要走自己走 咁唔通扔低佢地咩
最後西鐵站防線手足講唔掂 唯有守好自己呢面比條後路佢地走

睇得出今日都係有幾個係彌敦道唔肯走哂咗好多時間

現場load到標題都已經好勁,內文完全唔洗指意開到

戇鳩 冇可能

發夢琴日好多人都係短褲踢拖

後續就係個個星期申請不反對通知書
拖攰班汪汪

當班汪汪攰，就可以組隊pubg了

點同
屯門個到全部地頭蟲
無車？ 行番屋企囉 平時玩得晏 無左輕鐵都係咁
無位走直情無可能 屯門人大部分係到住左廿幾三十年 邊啲位危險會比人包抄點唔會唔知

請不要用他們和那幾位死士並論，謝謝

如果大隊仲係市中心一帶就應該無咩可能包圍到
一陣迫到成班走晒去輕鐵路軌,差佬都有排煩
但如果引左去工業區果邊就難講

不過又坦白講,就算屯門點玩都阻唔到咩,
最嚴重我剩係諗到塞實條屯門公路....但唔使示威都經常發生

本身諗住指定衫係防止狗認人
而家變咗比距地容易捉

其實油麻地散最好
但之後想散
係mk俾狗夾死

下次發夢要帶多件普通衫 女仔入面可以著sport bra方便隨時換

你知啦 天氣咁熱好易件衫臭哂架嘛

仲有, 下次, 唔好穿指定既服裝

等班黑警拉班強国自由行都唔奇

好認同，死士留守立法會係好有意義
我想問死都要留響MK 嘅目的何在？
今日明明講好左和理非，大家9嗚完未走lo

工廠果頭, 奶廠果頭, 公園果頭大把路, 仲未計西鐵, 新墟, 屯中心, 輕鐵, 山景

大把路走

呢樣真
去得屯公, 都係果頭住既人, 有人包過黎, 大家都知邊度走

其實應唔應該放棄黑衫呢

最怕企前線 距影底件衫 轉過頭秋後算帳

最重要唔好著指定既衫或服裝

下次記住

班黑警 捉錯路人, 隨時摳打番奶共狗/自由行都唔奇

粗著衫, 一件好平可以有, 一用即棄都大把

淨係講工廠 班狗都蕩失路啦

九龍班狗唔同新界班狗,九龍個班仆街好多仲好撚惡

唔關路事 只係肯唔肯走嘅問題

帶多件普通衫啦 女仔入面著sport bra可以方便d換

戀戰
同第二次圍警總一樣
推到條線嚟面前先退少少

Pish

其實接收唔到資訊就要係現場自己跑動下，周圍望下，
但好多人都企係度唔郁，又冇咁嘅體力

根本係態度強硬左 之前唔捉炸
林鄭邊有心傾 似嬲左唔會面

關咩事 區區要圍都好易

咁人地態度你控制唔到
但自己人要散係自己控制到

佢要捉你根本冇得散
再強硬d開傘果陣4面壓埋來
可以點散？

廣東道果陣3面包都捉晒啦
政府直頭唔想人再勇武呀
已經唔係散唔散問題

你都唔理性去探討呢件事
咩叫做人地想點就一定無得做
你散布失敗主義無咩意思

大家要控制好情緒，唔好因為嬲就放棄左冷靜思考。

明白係前線會受到好多挑釁，你為左屌佢、為左想還拖而令到大家維持唔到隊型係好不智嘅行為。要贏，必須要比對方更有紀律，更加控制情緒，更有大局觀。

你屌佢其實扣唔到佢幾多血，可以屌，但同時要冷靜，保護自己，保護身邊的人。

隊伍唔好輕易俾人切割，可以主動化整為零但唔好俾人中間截斷。

唔好玩laser ，係咁射到自己人。

喺屯門大，邊度有捷徑都知道曬。

[純夢境分享] 發夢睇完Live 有啲提議

無Dresscode 班犬無target，扮講兩句半咸淡廣東話。必要時上B3X 去關口再出市區亦得

你就真係on9當1000警力 每個路口20人都塞到50個 你有撚50個出口

大家都唔想有義士比人拉
客觀講番個事實
政府轉左態度者

仲未計警察可以空中睇晒人群
唔係分化
不過好明顯政府強硬左好多
勇武派小心

返而更同意樓主思路，有架生比人打比人捉都一樣。
制定⼀個散水機制，不被捕更重要。
散水要時間，到臨界點先走就好容易出事。情報都係十分重要。

所以其實唔衝肯定和理非嘅唔應該著黑衫

2014年雨革清場嘅時候 旺角係幾個佔領區入面 動用咗最多警力 所以班狗一定做好曬研究

咁淨係衝嗰班著黑衫咪好撚明顯?

呢排真係硬到不得了
屯公遊行出PTU, 西九圍晒水碼
仲有隻隻警狗黑晒面咁想打示威者個款

就算想散都俾班警犬打，包括記者

完全同屯門唔同級數喎

屯門 重要只係少少嘢都要出紅旗真係痴撚線

有冇發覺唔會面後就轉晒
今晚明明最溫和
冇衝 冇鐵馬 冇雜物

戀條毛，走走下第二度又比人包，路過都無得走呀

昨日包門都無預咁多警犬 想捉唔係咁易 而且真係好早就散
今日明顯留咗力嚟部署對付 旺角又係佢地地盤 擺明想捉小數人當威嚇

撚有衝，退唔洗時間？一秒退得晒？未退晒就比佢包喇

有冇人可以話俾我知點解今日行完唔即刻走

其實係旺角真係要參考下鳩嗚團

扮路人 扮遊客

扮過馬路扮花生友

尻就尻啲

但起碼被捕機會細好多

另外見到狗就扮下支持佢地

等佢行開啲先屌

始終旺角品流複雜

被人打就唔好啦

認真問點解遊行完唔走人
要留喺度磨
有冇人解釋到

你話個政府唔想人再勇武
我問返你一句：咁係咪遊行完，就散?
既然唔係，又唔想俾人拉
係咪要諗一個好D既解決方案
好過次次要有勇武兄弟斷後呀?
定你想話：係呀，依家政府轉左態度，所以我地就要縮呀?

對家可以鳥瞰
難道我地就買唔起航拍機?
難道我地就唔可以靠後台手足提水?
一直都講緊呢個問題：散水時機
依家擺明就係散水個時機捉得唔靚
先被圍
要如何做到聚到，又散到，又再聚
就係呢個課題
而唔係你所講既政府態度
對家用咩態度去看待呢件事已經係控制唔到

戀戰就一定係
10點見到開始佈防，連登已經開始叫人散
啲人以為班狗擺姿態，估唔到今次嚟真
去到11點都唔走嘅結果咪被人包

前後有成個鐘時間，唔好話無時間散

呢個都係討論方向
或者可以用傘陣，圍住，換衫?(但衫唔好就咁掉)

有人唔想留低隊友
建議叫人一齊走
最尾個班未必知對方想走

算啦，總算都有D成果
打議員記者
唔好內訌啦
團結D!!!

所以，依家就要傾
用咩方法去統一散定留
用咩方法去獲取更多既資訊
在場既手足可唔可以多D上連登睇下資訊?
到底用咩方法去換衫定唔好著到制服咁?
同埋幾多點要散?咩情況下要散?
每次野餐前，要自己搵好晒搭車既路線
今日其實係有D準備不足
無論係心態上，資源上，資訊上。

屯門係有共識要散水 同埋差佬自己都唔想圍
旺角係擺明有曬計畫要圍你 由你係尖咀起行個時 旺角已經佈防

咁即係資訊上接收有不足
就要改下呢個問題
同埋人地有晒準備係咪仲要去?

好難答你 本身隊頭去到旺角係無諗住衝 所以可能無預期班狗咁狼死 同埋佢向前推進到佢發癲打人拉人 個轉變發生得好快 前一刻仲同記者講無打人場面架啦 隔唔夠一陣班狗已經唔係長盾推進 直接圓盾衝前拉人打

d 人未行到旺角，狗已經佈緊防夾，應該油麻地就要散

無dress code幫到好大忙，尤其入到商場或者過兩條街，已經無辦法分到邊d係示威者邊d係路人

有d係人返屋企食完飯，沖完涼、再換衫落嚟round two

或者一次活動有兩隻顏色，剩係黑+白已經分唔到示威者定係途人

唔係下下唔割蓆就得
檢討下次做得更好係必須

輕率嘅後果就係有自己友俾人拉 受傷
有咩好

警察換得圓就即係準備上前衝